{
    "questions": [
      {
        "question": "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?",
        "options": ["1943", "1945", "1950", "1939"],
        "correctAnswer": 2
      },
      {
        "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "options": ["Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "George Washington", "John Adams"],
        "correctAnswer": 3
      },
      {
        "question": "¿Qué imperio dominó gran parte de Sudamérica antes de la llegada de los españoles?",
        "options": ["Imperio Azteca", "Imperio Inca", "Imperio Maya", "Imperio Romano"],
        "correctAnswer": 2
      },
      {
        "question": "¿Cuál fue la capital del Imperio Bizantino?",
        "options": ["Roma", "Atenas", "Constantinopla", "Jerusalén"],
        "correctAnswer": 3
      },
      {
        "question": "¿Qué evento inició la Primera Guerra Mundial en 1914?",
        "options": ["La invasión de Polonia", "El hundimiento del Titanic", "El asesinato del Archiduque Francisco Fernando", "La Revolución Rusa"],
        "correctAnswer": 3
      },
      {
        "question": "¿Quién escribió 'El Príncipe', un tratado sobre política del Renacimiento?",
        "options": ["Maquiavelo", "Dante Alighieri", "Leonardo da Vinci", "Galileo Galilei"],
        "correctAnswer": 1
      },
      {
        "question": "¿Qué civilización antigua construyó los famosos Jardines Colgantes?",
        "options": ["Egipcios", "Griegos", "Babilonios", "Persas"],
        "correctAnswer": 3
      },
      {
        "question": "¿En qué siglo llegó Cristóbal Colón a América?",
        "options": ["XV (1492)", "XVI (1502)", "XIV (1392)", "XVII (1602)"],
        "correctAnswer": 1
      },
      {
        "question": "¿Qué dinastía gobernó China durante la construcción de la Gran Muralla?",
        "options": ["Dinastía Ming", "Dinastía Qin", "Dinastía Han", "Dinastía Tang"],
        "correctAnswer": 2
      },
      {
        "question": "¿Qué país lideró la Revolución Industrial en el siglo XVIII?",
        "options": ["Francia", "Alemania", "Estados Unidos", "Reino Unido"],
        "correctAnswer": 4
      }
    ]
  }